\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 5} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{07. Januaer 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \clearpage
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{mat54.jpg}\\
        \includegraphics[scale=0.7]{mat55.jpg}\\
        \includegraphics[scale=0.7]{mat56.jpg}\\
        \includegraphics[scale=0.7]{mat57.jpg}\\
    \end{center}
    \textbf{Opgave 10}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bruger formlen:
        \[V = \pi\cdot \int_a^b f(x)^2dx = \pi\cdot \int_a^b (0.126\cdot(45 -x^{1.2})\cdot x^{0.5})^2dx\]
        Vi bruger et værktøjsprogram:
        \[V = 5879.5\]
        \item Vi kan finde grafens toppunkt ved at løse ligningnen $f'(x) = 0$, hvilket giver én løsning, $x = 8.61$. Vi kan nu finde ballonens bredde:
        \[b = f(8.61) \cdot 2= 23.48\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 11}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.5]{mat51.png}\\
        \item Ved at løse diff. ligningen i forhold til punktet $P$ får man forskriften for løsningen $f$ som går gennen punktet $P(0,1)$:
        \[-x^2-2x+e^x-2\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 13}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.3]{mat53.png}\\
        I et værktøjsprogram finder man konstanterne $a$ og $b$ til:
        \[a = 0.0119 \quad b = 0.6469\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 14}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.3]{mat52.png}\\
        \item Vi løser ligningerne:
        \[f_x(x,y)' = 0, \quad x = 1\]
        og 
        \[f_y(x,y)' = 0, \quad y = 2\]
        Vi har nu $x_0 = 1$ og $y_0 = 2$
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 15}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi finder hastigheden ved at finde længden på $s'(1)$:
        \[|s'(1)| = \sqrt{x(1)^2+y(1)^2} = \sqrt{5^2+9.82^2} = 11.02\]
        \item Vi løser for $y(t) = 0$ for at finde hvor lang tid der går før nødden rammer jorden:
        \[y(t) = 0,\quad t = -2.47, \quad t = 2.47\]
        \textit{(Begge løsninger giver samme resultat med forskelligt fortegn)}
        Vi bruger formlen:
        \[\int_{t_1}^{t_2} \sqrt{(x(t)')^2+(y(t)')^2}\quad dx\]
        hvor $t_1 = 0$ og $t_2 = 2.47$.  Vi løser i et værktøjsprogram og får længden af kurven til 40.53
    \end{enumerate}
\end{document}
